# Rapport d'itération \#1

## Composition de l'équipe

|  &nbsp;                 | Itération précédente     |
| -------------           | -------------            |
| **Product Owner**       | *Loïc MARTIN*            |
| **Scrum Master**        | *Anthony BARBIER*        |
| **Dev**                 | *Damien BERNEAUX*        |
| **Dev**                 | *Kévin COCCHI*           |
| **Dev**                 | *Félix GOUEDARD*         |
| **Dev**                 | *Nicolas MONSINJON*      |


## Bilan de l'itération précédente

### Évènements
- Le sprint #1 s'est déroulé de manière smooth.

### Taux de complétion de l'itération
5 terminés / 5 prévus = **100%**

### Liste des User Stories terminées
- En tant que bot, je veux me connecter à Discord via le module *discord.js*.
- En tant que créateur de la partie, je veux pouvoir démarrer une partie en ayant aucune connaissance technique.
- En tant qu'utilisateur, je veux pouvoir répondre à la question posée.
- En tant qu'utilisateur ou créateur, je veux pouvoir jouer depuis n'importe quel support (ordinateur, tablette, smartphone, …).
- En tant qu'utilisateur et créateur de la partie, je veux disposer d'une grande base de films afin d'éviter la répétition dans les questions proposées.
- En tant qu'utilisateur, je ne veux pas que plusieurs parties puissent se jouer simultanément sur le même chan, par question de visibilité.


## Rétrospective de l'itération précédente

### Bilans des retours et des précédentes actions
- L'équipe était satisfaite du travail accompli et commence à constater les avantages de la méthodologie Scrum

### Actions prises pour la prochaine itération
- Faire en sorte que l'on ait tout le monde à la raclette de cohésion pour travailler plus efficacement tous ensemble.
- Le PO devra réviser plus régulièrement les tâches.

### Axes d'améliorations
- Ajouter une colonne de tests sur le Trello pour le PO afin qu'il puisse valider ce qui a été fait
- Le PO doit réviser les tâches plus souvent (travail facilité par cette nouvelle colonne)


## Prévisions de l'itération suivante

### Évènements prévus
- Le temps commence à se noircir suite à la fin de ce premier sprint, ce qui présage une légère baisse dans l'humeur des gens et qui se reflètera donc dans une motivation légèrement moins affichée.

### Titre des User Stories reportées
*Aucune*

### Titre des nouvelles User Stories
- En tant que personne ayant lancé la partie, je veux pouvoir choisir le nombre de questions afin de moduler la durée de la partie.
- En tant qu'utilisateur, je veux avoir la possibilité de demander à passer une question afin de fluidifier le rythme du jeu.
- En tant qu'utilisateur qui répond à la question, je veux être en mesure de faire une légère erreur sur ma réponse si elle est proche de la réalité afin de ne pas être entièrement pénalisé.
- En tant qu'utilisateur, et/ou créateur de parties, je veux pouvoir me renseigner sur toutes les commandes du bot avec un simple `!help`.
- En tant qu'utilisateur, je veux pouvoir voir mon score actuel afin de me rendre compte de ma performance actuelle.
- En tant qu'utilisateur, je veux pouvoir marquer des points lorsque ma réponse est correcte.


## Confiance

### Taux de confiance de l'équipe dans l'itération

|           | :( | :\ | :) | :D |
|-----------|----|----|----|----|
| Équipe 13 | 0  | 0  | 0  | 6  |

### Taux de confiance de l'équipe pour la réalisation du projet

|           | :( | :\ | :) | :D |
|-----------|----|----|----|----|
| Équipe 13 | 0  | 0  | 0  | 6  |
